\documentclass{article}

\usepackage[margin=3cm,top=1cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{titling}

% Personal package
\usepackage[neverindent]{coolmath}

\usetikzlibrary{calc}

\title{Producto hermítico}
\date{5 febrero 2019}
\author{Diego Sáinz de Medrano}

\renewcommand{\maketitle}{  }

\begin{document}
    \begin{center}
        {\Large\thetitle}

        Copiado de apuntes cedidos por Emilio Aced
    \end{center}

    Sean $z=a+ib$ y $w=c+id$\\

    \definicion{producto-escalar-usual}{El \textbf{producto escalar (usual)}
    en $\mathbb{R}^2 \cong \mathbb{C}$ de $z$ y $w$ es $\langle z,w
    \rangle_{\mathbb{R}^2} = \real\left\{z\bar{w}\right\}$}

    En general, un producto escalar se define de la siguiente manera:\\

    \definicion{producto-escalar}{Sea $V$ un espacio vectorial sobre
    $\mathbb{R}$. $p:V\times V \rightarrow \mathbb{R}$ es un \textbf{producto
    escalar} si:
    \begin{itemize}
        \item $p(v,v) \geq 0 \quad \forall v \in V$ \quad (definido positivo)
        \item $p(u,v) = p(v,u) \quad \forall u,v \in V$ \quad (simétrico)
        \item $p(\alpha u + \beta v, w) = \alpha p(u,w) + \beta p(v,w) \quad
        \forall u,v,w \in V \; \forall \alpha, \beta \in \mathbb{R}$ \quad
        (bilineal)
    \end{itemize}\bitterend}

    ¿Podemos definir un producto escalar en un espacio vectorial sobre
    $\mathbb{C}$, $\langle u,v\rangle _{\mathbb{C}}$?\\

    \definicion{producto-hermitico}{Sea $V$ un espacio vectorial sobre
    $\mathbb{C}$.
    Definimos $p:V\times V \rightarrow \mathbb{R}$ tal que se verifica:
    \begin{itemize}
        \item $p(v,v) \geq 0 \quad \forall v \in V$ \quad (definido positivo)
        \item $p(\alpha u + \beta v, w) = \alpha p(u,w) + \beta p(v,w) \quad
        \forall u,v,w \in V \; \forall \alpha, \beta \in \mathbb{C}$ \quad
        (bilineal)
        \item $p(u,v) = \overline{p(v,u)} \quad \forall u,v \in V$ \quad (hermítico)
    \end{itemize}\bitterend}

    \observacion{$p(u, u) \in \mathbb{R}$}

    \observacion{$p(u, \alpha v + \beta w) = \bar{\alpha} p(u,v) +
    \bar{\beta}p(u,w)$}

    \notacion{La función $p$ se denomina \textbf{producto escalar complejo} o
    \textbf{producto hermítico}. Llamamos a $V$ e.v.($\mathbb{C}$) con $p$ un
    \textbf{espacio euclídeo complejo} o \textbf{unitario}.}

    \ejemplo{ej:esp-unitario-usual}{$\mathbb{C}$ es un e.v. unitario con el
    producto hermítico:
    \begin{equation*}
        \langle z,w\rangle _{\mathbb{C}} \; := p(z,w) = z \bar{w} = \real\left\{
        z \bar{w} \right\} + i \imag\left\{ z \bar{w} \right\}
    \end{equation*}\bitterend}

    \observacion{$(ac + bd) + i(bc -ad) = \langle (a,b),(c,d)
    \rangle_{\mathbb{R}^2} + i \left((a,b) \times (c,d)\right)$}

    El área del paralelogramo de lados $z$ y $w$ es su producto hermítico
    (con signo).\\

    \begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \coordinate (Origin)   at (0,0);
        \coordinate (XAxisMin) at (-2,0);
        \coordinate (XAxisMax) at (5,0);
        \coordinate (YAxisMin) at (0,-2);
        \coordinate (YAxisMax) at (0,5);
        \draw [thin, gray,-latex] (XAxisMin) -- (XAxisMax);% Draw x axis
        \draw [thin, gray,-latex] (YAxisMin) -- (YAxisMax);% Draw y axis

        \coordinate (z) at (1,2);
        \coordinate (w) at (3,1);
        \coordinate (ZplusW) at (4,3);

        % Vectores
        \draw [ultra thick,-latex,red] (Origin)
            -- (z) node [above left] {$\boldsymbol{z}$};
        \draw [ultra thick,-latex,red] (Origin)
            -- (w) node [above left] {$\boldsymbol{w}$};
        \draw [very thick,-latex,blue] (Origin)
            -- (ZplusW) node [above left] {$\boldsymbol{z+w}$};

        % Trasladados de z y w
        \draw [thick,dashed,gray] (z)
            -- (ZplusW) node [above left] {};
        \draw [thick,dashed,gray] (w)
            -- (ZplusW) node [above left] {};
    \end{tikzpicture}
    \caption{Paralelogramo}
  \end{figure}

\end{document}